吳宗巒稱多名律師要求協助在港島被捕人士但未能會見

法政匯思召集人吳宗巒表示，一批在港島不同地區被捕的人士被帶到長沙灣警署集中處理，他和多名律師到場要求協助事主，但等候約一個多小時，部分律師才獲准進入警署，但仍然未能會見事主，形容有關情況不常見。吳宗巒說，一般經確認後，十數分鐘內便可以會見事主。他昨晚11時許已向警員提出要求，又不時查詢情況，但警員以有程序要處理為由，一直未作安排。吳宗巒擔心事主未與律師代表見面、未得到適當法律意見前，警方就向事主套取資料，可能侵犯事主權益，出現非常不理想的情況。

2019-08-05 02:17:11